  % APA 6th edition LaTeX template. Use this as a basis for writing documents that have to meet guidelines for the American Psychological Association. This has been optimized for "man" option, or manuscript format, which outputs a double-spaced, single column document that is designed for coursework or journal submissions. The inline comments assume you have some minimal working knowledge of LaTeX. Further, this is currently set up for managing references with biblatex and biber.

  % To be clear, this template is not endorsed by the American Psychological Association, the maintainers of the apa6 document class for LaTeX, or anyone else of great importance. For more documentation on using apa6, refer to its page at CTAN <http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/apa6>.
  
  % ==============================================================
  %   Copyright (C) 2015  Jacob Long

  %   This program is free software: you can redistribute it and/or modify
  %   it under the terms of the GNU General Public License as published by
  %   the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  %   (at your option) any later version.

  %   This program is distributed in the hope that it will be useful,
  %   but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  %   MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  %   GNU General Public License for more details.

  %   You should have received a copy of the GNU General Public License
  %   along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  % ===============================================================


% "draftfirst" or "draftall" as option to watermark, 10pt/11pt/12pt for font size, noextraspace if there are spacing issues, "man" for regular papers (assignments, journal submissions), jou for journal-esque formatting.
\documentclass[doc, 11pt, noextraspace]{apa6}

\usepackage[american, spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[style=apa,sortcites=true,sorting=nyt,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[justification=centering]{caption}

\addbibresource{mycroft.bib}

% Removes month from bibliography entries, which shouldn't be there for academic journals - optionally, remove the month entries from your .bib file on the offending files. Comment it out if using popular media, newspaper articles, etc. that need the month field. 
\AtEveryBibitem{
  \clearfield{month}
}

% \DeclareLanguageMapping{spanish}{american-apa}

% Removes "retrieved from on date" from bibliography entry unless it is a wiki URL, which is closer to the spirit of APA's rule. See biblatex-apa documentation for more info.
\DeclareSourcemap{
\maps[datatype=bibtex]{
\map{
\step[fieldsource=url,
notmatch=\regexp{wiki},
final=1]
\step[fieldset=urldate, null]
}
}
}

% Can help catch outdated code practices by giving you console warnings. Commented out by default so as to not confuse new users.
%\usepackage[l2tabu]{nag}

% \linespread{1.3}
\title {
    \Huge  \textsc{Trabajo Práctico 0\\}
    \Large \textsc{Descubriendo aplicaciones de IA\\} 
    \large \textsc{\\Asistente digital: Mycroft.ia}
}

\author{
        Dzikiewicz, Luis Enrique\\
        \small Legajo: D-3850/4
}

\affiliation{Unirversidad Nacional de Rosario\\Facultad de Ciencias Exactas, Ingeniería y Agrimensura}

\shorttitle{Introducción a la Inteligencia Artificial}

\begin{document}

    \pagenumbering{gobble}

    \maketitle

    \thispagestyle{empty}

    \begin{center}
         \large \bf Docentes
    \end{center}

    \begin{center}

        Ana Casali

        Flavio Spetale

        Pilar Bulacio
        
        \vspace{2cm}

        \includegraphics[scale=1.5]{Logo-Unr}
    

    \end{center}


\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Resumen}
Este documento relata la estructura y funciones principales del asistente digital llamado Mycroft. Se relataran conceptos como el de asistente digital, 
por qué, como y cuando surge Mycroft, cuales son las partes que lo componen, quienes participan en su equipo de desarrollo e indagaremos un poco más en una de las componentes 
de Mycroft, Precise.     

\section{Introducción}

% \subsection{¿Que es un asistente digital?}

Un asistente digital es un programa que permite a los usuarios de sistemas de computadoras realizar tareas, de manera automática, 
con la mínima interacción hombre-máquina. La interacción que se da entre un asistente virtual y una persona, debe ser natural: 
una persona se comunica usando la voz y el asistente virtual lo procesa, interpreta y responde de la misma manera.

% \section{Concepto de Mycroft y una breve historia}

% \subsection{¿Que(quien) es Mycroft?}

Mycroft es el nombre de un conjunto de herramientas de software y hardware que utilizan el procesamiento de lenguaje natural
y el aprendizaje automático(machine learning) para proporcionar un asistente de voz de código abierto.

% \subsection{¿Como nace Mycroft?}

\section{Historia}

En la primavera de 2015, Joshua Montgomery estudiaba ideas para controlar por voz su makerspace. 
Luego de haber estado analizado varias de estas, en el Lawrence Center for Entrepreneurship, se da a luz a la primera versión de Mycroft.
Después de muchos meses de trabajo, el equipo de Mycroft descubrió, al lanzar su campaña por Kickstarter, que había muchos interesados en el proyecto.
En el verano del 2017, salió a la venta el primer modelo físico de Mycroft, Mark I.
Hoy en día el desarrollo de Mycroft continúa vigente y con muchas expectativas para los años venideros.

\section{Motivación}

% \subsection{¿Porque nace Mycroft?}

Mycroft nace como una alternativa a los asistentes virtuales, tanto privativos como masivos, que existen hoy en día, 
como lo son Amazon™ Alexa™, Google Assistant™, Microsoft Cortana™ o Apple Siri™.

Mycroft es open source lo que permite que su código puede ser inspeccionado, copiado, modificado e integrado por cualquier persona de la comunidad. 
Además, respeta la privacidad del usuario permitiendo que solamente se grabe la voz si se da su explícito consentimiento.

Mycroft corre sobre una gran variedad de plataformas de hardware y software (Raspberry Pi, Android, Linux y en un futuro MacOs y Windows).

Mycroft es liviano y corre sobre hardware de bajo consumo.

\newpage

\section{Desarrollo}

\subsection{Estructura}
  Mycroft tiene componentes intercambiables que permiten estructurar su funcionalidad a gusto del usuario. Algunas de estas componentes son:
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Wake word} 
          \begin{itemize}
            \item[] Mycroft hace algo que en inglés se conoce como \textit{Wake Word spotting} o \textit{keyword spotting}, utilizando el motor de Wake Word \textit{Precise}. 
            Este último, utiliza redes neuronales recurrentes para distinguir sonidos que no son Wake Words de los que si lo son.
          \end{itemize}
        \item \textbf{Voz a texto}
          \begin{itemize}
            \item[] Mycroft trabaja en conjunto con el Proyecto de Common Voice de Mozilla para impulsar su software de voz a texto, DeepSpeach. Este último, utiliza técnicas de Machine Learning.
          \end{itemize}
        \item \textbf{Intent parsing}
          \begin{itemize}
          \item[] Mycroft usa un \textit{intent parser} llamado Adapt para convertir el lenguaje natural en estructuras de datos legibles por la máquina.
  Adapt realiza un análisis de la intención al hacer coincidir palabras clave específicas en un orden dentro de una expresión.
  También tienen un parser, Padatious. Este, en contraste, usa inferencia basada en ejemplos para determinar la intención.
          \end{itemize}
      \end{itemize}

\subsection{Técnicas utilizadas}

\begin{itemize}
  \item Machine Learning: se puede comprender como el aprendizaje automatizado orientado a las computadoras.
  \item Redes neuronales: consiste en imitar redes neuronales biológicas donde dado un conjunto de datos de entrada, estos son procesados por 
        esta red de \textit{neuronas artificiales} dando un conjunto de datos de salida.
  \item Inferencia basada en ejemplos: permite, mediante una base de conocimiento cargada previamente con ejemplos y relaciones, determinar cual es la intención 
        de lo que el usuario quiso decir.
\end{itemize}

\subsection{Equipo de desarrollo}
El equipo de desarrollo de Mycroft puede dividirse en dos partes:
\begin{itemize}
  \item Un equipo dedicado totalmente a su desarrollo, compuesto por un CEO, un co-fundador de Mycroft, ingenieros, desarrolladores, etc.
  \item La comunidad de desarrollo de Mycroft. Son personas a lo largo del mundo que aportan constantemente mejoras y nuevas funcionalidades a Mycroft.  
\end{itemize}

\newpage

\section{Mycroft Precise}

\begin{wrapfigure}{r}{0pt}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.13]{precise.png}
  \caption{Diagrama de flujo de Precise.}
\end{wrapfigure}

Precise es un \textit{wake word listener} (detector de palabras clave), es decir, esta continuamente escuchando sonidos y conversaciones cerca del dispositivo para activarlo cuando escucha la 
wake word. A diferencia de otras herramientas de detección de palabras clave de machine learning (aprendizaje automático), Mycroft Precise es completamente de código abierto.

Precise utiliza una sola red neuronal recurrente, específicamente una GRU (Gated Recurrent Unit). Una red GRUD es una red neuronal que busca resolver el problema conocido como
\textit{vanashing gradient}. Dicho problema ocurre, cuando al calcular el gradiente asociado al peso de una arista en una red neuronal, este es muy pequeño tanto que el nuevo
peso de la arista se aproxima demasiado al peso anterior haciendo que el proceso de aprendiza sea muy lento o que la red neuronal se bloquee al procesar información.

\section{Conclusión}
Hay muchos inversores interesados en enfocar su capital en Mycroft y tanto al equipo de desarrollo como a la comunidad no se le acaban las ideas, lo cual brinda
un panorama iluminado para el futuro de Mycroft. Si bien todavía no se lo puede considerar al mismo nivel que los asistentes digitales mas conocidos, sus funcionalidades
asi como su modularidad, proponen una alternativa más que interesante ante estos. 

% This is where tahe bibliography goes. Finish the body of your paper before this point, other than the appendix. 
\newpage

\nocite{*}


\printbibliography
% I have commented out the appendix section since it isn't a standard for minimal documents. 
%\appendix 

\end{document}

  % ==============================================================
  %   Copyright (C) 2015  Jacob Long

  %   This program is free software: you can redistribute it and/or modify
  %   it under the terms of the GNU General Public License as published by
  %   the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  %   (at your option) any later version.

  %   This program is distributed in the hope that it will be useful,
  %   but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  %   MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  %   GNU General Public License for more details.

  %   You should have received a copy of the GNU General Public License
  %   along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  % ===============================================================